﻿ Nhiều hạng_mục đúng tiến_độ
Ở hạng_mục 1 ( nâng_cấp hạ_tầng cấp ba ) , từ ngày 14 đến 17-12-2005 đoàn đã đi thực_địa , giám_sát một_số công_trình xây_lắp và nhìn_chung đánh_giá chất_lượng thi_công đạt tốt , có một_số cải_thiện so với chuyến giám_sát vào tháng 6-2005 .
Riêng đối_với đề_xuất của TP trong việc mở_rộng các tuyến đường Phạm_Văn_Chí , Bà Hom , Hòa_Bình và Lũy_Bán_Bích , đoàn công_tác đã lưu_ý TP vì khoản tiền đền_bù không nằm trong kế_hoạch sẽ rất lớn ( khoảng 520 tỉ đồng ) và sẽ làm chậm tiến_độ thực_hiện dự_án và giảm tỉ_lệ giải_ngân vốn . Đoàn đề_nghị TP nên chọn phương_án thiết_kế ban_đầu .
Đoàn công_tác của Ngân_hàng Thế_giới đã đánh_giá tốt chương_trình cho vay cải_tạo nhà của TP . Theo báo_cáo , nhu_cầu cần vay của người_dân TP rất lớn . Tính đến thời_điểm hiện_nay đã có khoảng 2.472 khoản vay , cao gấp hai lần so với dự_kiến , lãi_suất và các khoản thu_hồi đúng hạn . Theo kế_hoạch , trong những năm tới TP sẽ phát vay cho 3.000 - 4.000 hộ . Đoàn công_tác của Ngân_hàng Thế_giới cũng đánh_giá cao công_tác bồi_thường và tái_định_cư của một_số hạng_mục .
V . C . M .
